卓悅醞釀縮舖 遊客區7店「約滿清貨」 業界：黃金周市道難樂觀

【明報專訊】本周踏入傳統零售旺季「十一黃金周」，不過反修例風波未平息，訪港遊客下跌，過去倚重內地旅客的藥妝業好景不再，先有龍頭莎莎（0178）發盈警，本報記者發現，另一藥妝股卓悅（0653）旗下遊客區店舖，至少7間近日貼出「租約期滿」、「一件不留」字句，疑似即將結業，公司稱不評論事件。有零售行業分析員表示，不看好黃金周市道，因不論本地客及遊客俱消費意欲大減，預計銷情比去年同期顯著下跌。

明報記者 蕭嘉聰

根據卓悅官網，香港共有35間分店，當中5間位於港島區，銅鑼灣就佔了4間，上周全線均貼出「租約期滿」、「一件不留」標語，至於旺角、尖沙嘴合計有14間分店，分別有2間、1間貼出同樣字眼，即至少有7間分店或在短期結業。另外，記者到訪的旺區分店均貼出「低至兩折」的宣傳字句招徠生意，亦有2間貼出「特價批發場」的字句。記者向其中一間分店的職員查詢何時結業，該名職員未有正面回應，僅稱「冇咁快」。本報就可能大規模結業情况向卓悅查詢，公司稱不評論事件。

問何時結業 店員稱「冇咁快」

卓悅今年上半年業績由盈轉虧，期內營業額按年下跌11.5%，整體分店數量為39間，租金成本佔營業額15.6%，8月的業績報告提到，已採取審慎策略規劃店舖網絡，亦不時檢討店舖網絡，確保選址可滿足旅客及本地需要。事實上，銅鑼灣、旺角及尖沙嘴分店已佔卓悅逾半的店舖數目，公司近日亦在鄰近香港高鐵站、尖沙嘴中港城開設新店，該店未見「低至兩折」字句，而是提供新店開張優惠。

香港整體藥物及化妝品銷售在6月、7月均錄跌幅，莎莎早前發盈警，由於香港地區銷售表現疲弱，加上持續不斷的社會活動等，打擊集團銷售，預告首5個月營業額按年跌15％至30億元，其中港澳地區跌17％，至9月仍未見好轉，首15日營業額按月跌約14%，按年跌幅達29%。

分析：行業長遠或出現整合

中國銀河國際分析員李嘉豪認為，即使香港未見反修例風波，零售行業亦面對人民幣貶值、去年基數較高等挑戰，不過生意自6月下旬已更加「難做」，相信依賴遊客，或是遊客業務佔比較重的公司情况更嚴重，即使零售商推出優惠，短期效果不大，行業長遠或出現整合。

李嘉豪續稱，莎莎一直檢視其店舖網絡，未來有機會關閉業務欠佳、租金昂貴且業主「企硬」的店舖。由於本地客及遊客消費意欲大減，銷情較去年或有明顯下跌，預計莎莎十一數據將維持較大跌幅，即使未來公司在微信推出小程序，在訪港旅客大跌的環境下，幫助十分輕微。

呢d租約期滿一件不留我見識過
最長係5年

葵廣以前有間波鞋店約滿清貨大減價清左十年以上先收皮
不過我卓悅呢D大公司唔係用呢D CHEAP招,應真係收皮

做乜唔見班警察支持?

係 近新都會橋嗰間 中一見佢約滿中五先真係執 佢老母閪

on9 賺左10幾年大錢, 先蝕個幾個月算得咩

狗要化妝

根本成個生態就唔健康
而家撥亂反正

執左全香港冇人覺得可惜
以前D玩具舖 糖果舖 文具舖 小食店執果陣唔見D大集團出聲
賺左十幾年錢 而家止賺離場姐 講到全香港欠撚左你咁

尖沙咀間節拍由我中學租約期滿到大學畢業岀埋嚟做嘢，由VCD年代到住的家Blu-Ray都未期滿

中國人唔係東亞病夫

撥亂反正

咪撚就係，比你賺咗十幾年仲想點

執撚哂佢啦, 全部大陸西至幫襯

呢樣嘢香港示威者真的要向中國人學習

西灣河間兩蚊店日日執笠大平賣 好似6 7歲嘅時候見到宜家成21歲
利申 唔係住果邊 唔係成日經唔知執左未

好多野貴過sasa, Colourmix, 抵你執啦

日日都咁寫，寫左好多年啦

啲紙貼到黃撚哂

卓悅賣假嘢 不了

吸血商人 無血吸 惡過狗

尖沙咀cd舖心諗 做乜鳩

執撚曬佢最好, 周街都係藥房金鋪, 見到都眼怨

尖沙咀買CD嗰間鋪頭
KFC隔離嗰間

女警犬要，唔化妝出唔到街

之前肥到襪都著唔落 又點計？

抵撚死

化唔化都異形㗎啦

證明香港唔需要咁多呢種舖

頭5個月都跌左15%, 個時都未有大型示威, 明顯包括其他原因

我見有間2X年都仲清緊

抵撚死呀 屌你老母

金鋪 藥房同我收皮！

之前見過有間鞋舖，寫住租約期滿全場7折
一個月後寫住續約成功，7折

深水埗有間賣體育用品嘅租約期滿已經十幾年，依家都仲營業緊

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
對話係陰險策略：不能信任！
不割席、不分化、不篤灰
兄弟爬山，各有各做
誰也不能代表誰、主權在民
港人治港、高度自治
「反極權運動」守護香港，深層改革

行動：Connect 全球受害者
主線：反極權，撐民主自由
爭取加辣/大比數通過人權與民主法案
力求2020普選立法會，廢除功能組別
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.30

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
諗到再加

期待已久

執執埋買大陸人錢咁多年

好波

未執呀

狗唯一可以化嘅妝叫死人妝

屌

原來而家動物殯葬服務已經咁專業

根本d 連鎖藥鋪化妝品鋪開到咁直情係癌細胞
一早要執唔應該咁樣發展

d淘寶貨執左十幾年都未執得曬